.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Chill-Touch:

Ледяное прикосновение (`Chill Touch <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=35>`_) / Чары 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чары
- некромантия
- негативное

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: прикосновение

**Цели**: 1 живое или неживое существо

**Спасбросок**: Стойкость

--------------------------------------------------

Перекачивая негативную энергию в себя, ваша рука излучает бледную тьму.
Ваше прикосновение ослабляет живых и дезориентирует нежить, возможно, даже заставляя их бежать.
Эффект зависит от того, является ли цель живой или нежитью.

* **Живое существо**. Заклинание наносит негативный урон равный 1d4 + ваш модификатор характеристики колдовства. Цель проходит простой спасбросок Стойкости, однако получает "ослаблен 1" на 1 раунд в случае критического провала.
* **Неживое существо**. Цель застигнута врасплох на 1 раунд при провале спасброска Стойкости. При критическом провале, цель так же получает "бегство" на 1 раунд, если только не преуспеет в спасброске Воли.

--------------------------------------------------

**Усиление (+1)**: Негативный урон живым существам увеличивается на 1d4.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убран признак "атака".





.. include:: /helpers/actions.rst